# task4_1

Общие требования:

    1. Для проверки будет использована свежеустановленная VM из этого образа - https://cloud-images.ubuntu.com/xenial/current/xenial-server-cloudimg-amd64-disk1.img
    2. Для выполнения разрешается устанавливать любые дополнительные пакеты. В случае использования пакетов, которые не установлены в образе, необходимо предусмотреть их установку.
    3. Запуск скриптов во время проекта будет осуществляться от имени root

**Задание 4.1 - Сбор сведений о системе**

Условие задания:

Создайте bash скрипт ‘task4_1.sh’, который собирает базовую информацию об аппаратной части, операционной системе и конфигурации сетевых интерфейсов. В результате выполнения этого скрипта необходимо сформировать файл ‘task4_1.out’ следующего содержания:

    --- Hardware ---
    CPU: Intel xeon 2675
    RAM: xxxx 
    Motherboard: XXX XX / Unknown (здесь используйте вывод baseboard-manufacturer и baseboard-product-name. Если информация отсутствует - вывести Unknown )
    System Serial Number: XXXXXX (здесь подразумевается вывод dmidecode -s system-serial-number)
    --- System ---
    OS Distribution: xxxxx (например Ubuntu 16.04.4 LTS)
    Kernel version: xxxx (например 4.4.0-116-generic)
    Installation date: xxxx
    Hostname: yyyyy
    Uptime: XX days
    Processes running: 56684
    Users logged in: 665
    --- Network ---
    <Iface #1 name>:  IP/mask
    <Iface #2  name>:  IP/mask
    …
    <Iface #N  name>:  IP/mask

Дополнительные требования:

    1. Баш скрипт с выполненным заданием должен иметь название ‘task4_1.sh’
    2. Баш скрипт ‘task4_1.sh’ должен быть загружен в гитхаб репозитарий c названием ‘task4_1’
    3. Результаты выполнения скрипта должны быть записаны в файл ‘task4_1.out’
    4. В файле ‘task4_1.out’ указанные разделы (т.е. Hardware, System, Network) и соответствующие параметры должны следовать строго в указанном порядке
    5. Скрипт должен корректно собирать информацию о настройке сетевых интерфейсов системы, независимо от их количества. Для каждого интерфейса должна выводится информация об IP адресе и сетевой маске. Если для интерфейса не сконфигурирован IP адрес, в соответствующей строке выводить “-”

Проверка результатов:

    • Для каждого запуска будет использоваться отдельная ВМ (ОС ubuntu xenial 16.04 server, образ). Т.е. считайте, что до вас никто ничего не настраивал. Скрипт будет запущен из-под суперпользователя (root). ВМ имеет доступ в интернет.
    • В ВМ будет склонирован репозиторий с заданием ( например https://github.com/user/task4_1, если репозиторий будет иметь другое имя, то задание будет автоматически помечено как невыполненное.
    • Автоматически будет запущен скрипт  ‘task4_1.sh’ из корневой папки репозитория (если скрипт будет называться иначе или будет находиться в подпапке - он запущен не будет, соответственно, задание будет автоматически помечено как невыполненное)
    • Результат выполнения должен быть записан в ту же папку, где находится запущенный скрипт и иметь имя ‘task4_1.out’. Если файл с выводом будет создан в другом месте, либо будет иметь имя, отличное от ‘task4_1.out’, то задание будет автоматически помечено как невыполненное.
    • Файл ‘task4_1.out’ должен соответствовать заданной структуре. Если у вас будут лишние пустые строки (например между CPU и RAM), то проверка на синтаксис вернет ошибку и задание будет автоматически помечено как невыполненное.
    • Проверка полей:
        ◦ СPU: одна строка. Должна содержать производителя процессора и модель. Допускается наличие дополнительной информации: частота, количество ядер, символы (R) и т.п.
        ◦ RAM: ожидается строка, содержащая цифры и единицы измерения  (KB, MB, GB - в верхнем регистре), допускается пробел между значением и единицами измерения: 45600KB, 512 MB и т.д. 100% соответствие с физической памятью не обязательно (например, часть памяти, выделенную под видео, можно не учитывать)
        ◦ Motherboard: производитель (опционально) и модель материнской платы. Если не удалось получить эти данные, скрипт должен выводить Unknown. 
            ▪ Motherboard: ASUSTeK COMPUTER INC. P8Z77-M PRO
            ▪ Motherboard: P8Z77-M PRO
            ▪ Motherboard: ASUSTeK COMPUTER INC. Unknown
            ▪ Motherboard: Unknown
        ◦ System Serial Number: должен содержать System Serial Number. Если не удалось получить этот параметр, то скрипт должен вывести Unknown.
            ▪ System Serial Number: S15747127820237
            ▪ System Serial Number: Unknown
        ◦ OS Distribution: должен содержать информацию о поставщике дистрибутива, его версии и, опционально, кодовом имени дистрибутива. Одна строка, допускается наличие пробелов, цифр, букв верхнего и нижнего регистра.
        ◦ Kernel version: должен содержать версию ядра. Одна строка, без пробелов.
        ◦ Installation date: примерное время установки системы. Требования к формату даты: human-readable и должен быть распознан как корректный командой “date -d <date>”. Например:
            ▪ Installation date: Tue Mar 27 14:40:35 UTC 2018
            ▪ Installation date: 03/27/2018
            ▪ Installation date: Mar 27 2018
        ◦ Hostname:  FQDN ВМ. Одна строка, без пробелов. Допустимые символы: a-z, A-Z, 0-9, дефис и точки
        ◦ Uptime: сколько времени прошло с момента последнего запуска с точностью до минут. Строка должна содержать только цифры, пробелы, слова “weeks”, “days”, “hours”, “minutes” и запятые. Пример формат вывода:
            ▪ Uptime: 2 minutes
            ▪ Uptime: 5 weeks, 4 days, 2 hours, 25 minutes
            ▪ Uptime: 5 hours 2 minutes
        ◦ Processes running: число процессов, присутствующих в системе на момент запуска скрипта. Может содержать только цифры. Процесс скрипта и все его дочерние (если есть) также должны учитываются.
        ◦ Users logged in: количество пользователей, имеющих незакрытые сессии на момент запуска скрипта. Число.
        ◦ Вывод настроек сетевых интерфейсов. Может содержать несколько строк. Для каждого сетевого интерфейса (включая loopback, vlan, tap и т.д.) в системе должны быть указаны настроенные сетевые адреса IPv4 в формате A.B.C.D/MASK. Если интерфейс не имеет назначенного IP адреса четвертной версии, то должен быть указан дефис (“-”). Для каждого интерфейса строка с адресом может содержать только цифры, точки, пробелы, символы “/”  и “-” и запятые. Например:
    --- NETWORK ---
    lo: 127.0.0.1/8
    enp0s3: 192.168.1.37/24, 10.255.215.47/8
    virbr0: 192.168.122.1/24
    virbr0-nic: -
    • Для всех пунктов обязательным форматом вывода является <имя параметра><двоеточие><пробел><собранные данные>. Если пробелов после двоеточия будет больше чем один, файл ‘task4_1.out’ не пройдет проверку синтаксиса и задание будет помечено как невыполненное. Если имя обязательного поля записано в формате, отличного от предложенного (включая регистр), произойдет то же самое. Если в пунктах, где строго оговорен набор допустимых символов, будут неразрешенные символы - задание будет считаться невыполненным. 
    • Скрипт может быть запущен несколько раз подряд. После каждого повторного запуска будет выполняться проверка файла ‘task4_1.out’  на соответствие оговоренному шаблону.
